# 25. Otros operadores relacionales (between)

## Ejercicios propuestos

#### Ejericio 01

En una página web se guardan los siguientes datos de las visitas: nombre, mail, país y fecha de la visita.

1. Elimine la tabla "visitas" y créela con la siguiente estructura:

```sql
drop table visitas;

create table visitas (
    nombre varchar2(30) default 'Anonimo',
    mail varchar2(50),
    pais varchar2(20),
    fecha date
);
```

2. Ingrese algunos registros:

```sql
insert into visitas
values ('Ana Maria Lopez','<AnaMaria@hotmail.com>','Argentina','10/10/2016');

insert into visitas
values ('Gustavo Gonzalez','<GustavoGGonzalez@gotmail.com>','Chile','10/10/2016');

insert into visitas
values ('Juancito','<JuanJosePerez@hotmail.com>','Argentina','11/10/2016');

insert into visitas
values ('Fabiola Martinez','<MartinezFabiola@hotmail.com>','Mexico','12/10/2016');

insert into visitas
values ('Fabiola Martinez','<MartinezFabiola@hotmail.com>','Mexico','12/09/2016');

insert into visitas
values ('Juancito','<JuanJosePerez@gmail.com>','Argentina','12/09/2016');

insert into visitas
values ('Juancito','<JuanJosePerez@hotmail.com>','Argentina','15/09/2016');

insert into visitas
values ('Federico1','<federicogarcia@xaxamail.com>','Argentina',null);
```

3. Seleccione los usuarios que visitaron la página entre el '12/09/2016' y '11/10/2016' (6 registros)
Note que incluye los de fecha mayor o igual al valor mínimo y menores o iguales al valor máximo, y que los valores nulos no se incluyen.
```sql
SELECT *
FROM visitas
WHERE fecha >= to_date('12/09/2016', 'dd/mm/yyyy')
  AND fecha <= to_date('11/10/2016', 'dd/mm/yyyy')
  AND fecha IS NOT NULL;

```
## Ejercicio 02

Trabaje con la tabla llamada "medicamentos" de una farmacia.

1. Elimine la tabla y créela con la siguiente estructura:

```sql
drop table medicamentos;

create table medicamentos(
    codigo number(6) not null,
    nombre varchar2(20),
    laboratorio varchar2(20),
    precio number(6,2),
    cantidad number(4),
    fechavencimiento date not null,
    primary key(codigo)
);
```

2. Ingrese algunos registros:

```sql
insert into medicamentos
values(102,'Sertal','Roche',5.2,10,'01/02/2020');

insert into medicamentos
values(120,'Buscapina','Roche',4.10,200,'01/12/2017');

insert into medicamentos
values(230,'Amoxidal 500','Bayer',15.60,100,'28/12/2017');

insert into medicamentos
values(250,'Paracetamol 500','Bago',1.90,20,'01/02/2018');

insert into medicamentos
values(350,'Bayaspirina','Bayer',2.10,150,'01/12/2019');

insert into medicamentos
values(456,'Amoxidal jarabe','Bayer',5.10,250,'01/10/2020');
```

3. Recupere los nombres y precios de los medicamentos cuyo precio esté entre 5 y 15 (2 registros)
```sql
select nombre, precio
from medicamentos
where precio between 5 and 15;

```
4. Seleccione los registros cuya cantidad se encuentre entre 100 y 200 (3 registros)
```sql
select *
from medicamentos
where cantidad between 100 and 200;

```
5. Recupere los remedios cuyo vencimiento se encuentre entre la fecha actual y '01/01/2028' inclusive.
```sql
select *
from medicamentos
where fechavencimiento between trunc(sysdate) and to_date('01/01/2028','dd/mm/yyyy');

```
6. Elimine los remedios cuyo vencimiento se encuentre entre el año 2017 y 2018 inclusive (3 registros)
```sql
delete from medicamentos
where extract(year from fechavencimiento) between 2017 and 2018;

```